Search.setIndex({"docnames": ["01_Definicion", "intro"], "filenames": ["01_Definicion.md", "intro.md"], "titles": ["Avenidas torrenciales", "Avenidas torrenciales"], "terms": {"thi": [], "small": [], "sampl": [], "give": [], "you": [], "feel": [], "how": [], "content": [], "structur": [], "It": [], "show": [], "off": [], "few": [], "major": [], "file": [], "type": [], "well": [], "some": [], "doe": [], "go": [], "depth": [], "ani": [], "particular": [], "topic": [], "check": [], "out": [], "document": [], "more": [], "inform": [], "page": [], "bundl": [], "see": [], "markdown": [], "notebook": [], "myst": [], "whether": [], "write": [], "your": [], "book": [], "s": 0, "jupyt": [], "ipynb": [], "regular": [], "md": [], "ll": [], "same": [], "flavor": [], "call": [], "simpl": [], "help": [], "get": [], "start": [], "syntax": [], "stand": [], "markedli": [], "text": [], "slight": [], "variat": [], "commonmark": [], "extens": [], "allow": [], "sphinx": [], "ecosystem": [], "For": [], "about": [], "overview": [], "ar": [], "two": [], "most": [], "power": [], "tool": [], "thei": [], "kind": [], "like": [], "function": [], "written": [], "markup": [], "languag": [], "both": [], "serv": [], "similar": [], "purpos": [], "one": [], "line": [], "wherea": [], "span": [], "mani": [], "accept": [], "differ": [], "input": [], "do": 0, "those": [], "depend": 0, "specif": [], "being": [], "here": [], "note": [], "render": [], "special": [], "box": [], "when": [], "build": [], "an": [], "inlin": [], "refer": [], "can": [], "also": [], "cite": [], "store": [], "bibtex": [], "exampl": [], "follow": [], "holdgraf_evidence_2014": [], "hdhpk14": [], "moreov": [], "insert": [], "bibliographi": [], "The": [], "must": [], "us": [], "all": [], "properli": [], "bib": [], "christoph": [], "ramsai": [], "holdgraf": [], "wendi": [], "de": [0, 1], "heer": [], "brian": [], "n": [], "paslei": [], "robert": [], "t": [], "knight": [], "evid": [], "predict": [], "code": [], "human": [], "auditori": [], "cortex": [], "In": [], "intern": [], "confer": [], "cognit": [], "neurosci": [], "brisban": [], "australia": [], "2014": 0, "frontier": [], "just": [], "starter": [], "lot": [], "jupyterbook": [], "org": [], "let": [], "base": [], "detail": [], "instruct": [], "With": [], "defin": 0, "direct": [], "so": [], "print": [], "2": 0, "4": [], "built": [], "block": [], "execut": [], "default": [], "kernel": [], "output": [], "displai": [], "rest": [], "jupytext": [], "convert": [], "support": [], "other": [], "thing": [], "need": [], "understand": [], "should": [], "includ": [], "top": [], "presenc": [], "which": [], "That": [], "If": [], "have": [], "d": [], "treat": [], "run": [], "command": [], "init": [], "path": [], "markdownfil": [], "creat": [], "mean": [], "As": [], "emb": [], "imag": [], "html": [], "etc": [], "post": [], "add_": [], "math": [], "begin": [], "align": [], "mbox": [], "la_": [], "tex": [], "end": [], "But": [], "make": [], "sure": [], "escap": [], "dollar": [], "sign": [], "want": [], "keep": [], "work": [], "guid": [], "matplotlib": [], "from": [], "import": [], "rcparam": [], "cycler": [], "pyplot": [], "plt": [], "numpi": [], "np": [], "ion": [], "contextlib": [], "exitstack": [], "0x270d26d2850": [], "fix": [], "random": [], "state": [], "reproduc": [], "seed": [], "19680801": [], "10": [], "data": [], "logspac": [], "0": [], "1": [], "100": [], "randn": [], "ii": 0, "rang": [], "arrai": [], "cmap": [], "cm": [], "coolwarm": [], "ax": [], "prop_cycl": [], "color": [], "linspac": [], "line2d": [], "custom_lin": [], "lw": [], "5": [], "fig": [], "subplot": [], "figsiz": [], "plot": [], "legend": [], "cold": [], "medium": [], "hot": [], "There": [], "interact": [], "aunqu": 0, "la": [0, 1], "han": 0, "sido": 0, "un": 0, "fen\u00f3meno": 0, "com\u00fan": 0, "en": 0, "colombia": [0, 1], "lo": 0, "estudio": 0, "realizado": 0, "al": 0, "respecto": 0, "son": 0, "escaso": 0, "probablement": 0, "una": 0, "razon": 0, "est\u00e1": 0, "asociada": 0, "falta": 0, "consenso": 0, "con": 0, "clasificaci\u00f3n": 0, "y": [0, 1], "terminolog\u00eda": 0, "tipo": 0, "flujo": 0, "que": 0, "permita": 0, "caracterizar": 0, "adecuadament": 0, "qu\u00e9": 0, "literatura": 0, "t\u00e9cnica": 0, "ingl\u00e9": 0, "utiliza": 0, "t\u00e9rmino": 0, "como": 0, "flash": 0, "flood": 0, "debri": 0, "torrent": 0, "flow": 0, "para": [0, 1], "gran": 0, "cantidad": 0, "mezcla": 0, "agua": 0, "sedimento": 0, "se": 0, "transportan": 0, "largo": 0, "cauc": 0, "entr": 0, "tanto": 0, "espa\u00f1ol": 0, "existen": 0, "inundaci\u00f3n": 0, "s\u00fabita": 0, "torrenci": 0, "e": 0, "incluso": 0, "avalancha": 0, "designar": 0, "est": [0, 1], "entendida": 0, "movimiento": 0, "masa": 0, "o": 0, "crecient": 0, "aparentement": 0, "mui": 0, "diferent": 0, "implica": 0, "el": [0, 1], "uso": 0, "m\u00e9todo": 0, "enfoqu": 0, "ingeomina": 0, "2001": 0, "remoci\u00f3n": 0, "dond": 0, "corrient": 0, "aumenta": 0, "considerablement": 0, "su": 0, "volumen": 0, "por": [0, 1], "transport": 0, "materi": 0, "solido": 0, "ha": 0, "ca\u00eddo": 0, "desd": 0, "ladera": 0, "adyacent": 0, "mismo": 0, "sentido": 0, "castro": 0, "1999": 0, "propon": 0, "establec": 0, "del": [0, 1], "escombro": 0, "canalizado": 0, "gu\u00eda": 0, "evaluaci\u00f3n": 0, "amenaza": 0, "regi\u00f3n": 0, "andina": 0, "pma": 0, "gca": 0, "2007": 0, "detrito": 0, "acuerdo": 0, "definici\u00f3n": 0, "hungr": 0, "et": 0, "otro": 0, "lado": 0, "marco": 0, "plane": 0, "ordenaci\u00f3n": 0, "manejo": 0, "cuenca": 0, "pomca": 0, "inundacion": 0, "fluvial": 0, "r\u00e1pida": 0, "incorporaci\u00f3n": 0, "gesti\u00f3n": 0, "riesgo": 0, "condicion": 0, "geomorfol\u00f3gica": 0, "est\u00e1n": 0, "compuesta": 0, "alto": 0, "contenido": 0, "material": 0, "arrastr": 0, "potenci": 0, "destructivo": 0, "debido": 0, "alta": 0, "velocidad": 0, "mad": 0, "fondo": 0, "prevenci\u00f3n": 0, "atenci\u00f3n": 0, "emergencia": 0, "ciudad": 0, "bogot\u00e1": 0, "fopa": 0, "sin\u00f3nimo": 0, "generada": 0, "ocurren": 0, "manera": 0, "repentina": 0, "pendient": 0, "r\u00edo": 0, "quebrada": 0, "ocasion": 0, "produc": 0, "2011": 0, "esta": 0, "mirada": 0, "sobr": 0, "reflejan": 0, "metodol\u00f3gica": 0, "suelo": 0, "rural": 0, "servicio": 0, "geol\u00f3gico": 0, "colombiano": 0, "sgc": 0, "consideran": 0, "equivalent": 0, "lodo": 0, "descrito": 0, "cga": 0, "pero": 0, "adopta": 0, "proceso": 0, "incluy": 0, "evento": 0, "generado": 0, "monta\u00f1a": 0, "caracter\u00edstica": 0, "favorecen": 0, "acumulaci\u00f3n": 0, "cambio": 0, "dr\u00e1stico": 0, "gradient": 0, "afluent": 0, "densidad": 0, "drenaj": 0, "precipitaci\u00f3n": 0, "unal": 0, "2013": 0, "dado": 0, "resultado": 0, "metodolog\u00eda": 0, "evaluar": 0, "susceptibilidad": 0, "ant": 0, "\u00edndice": 0, "morfom\u00e9trico": 0, "respuesta": 0, "hidrol\u00f3gica": 0, "espec\u00edficament": 0, "vulnerabilidad": 0, "frent": 0, "ivet": 0, "combinado": 0, "an\u00e1lisi": [0, 1], "geomorfol\u00f3gico": 0, "aport": 0, "elaborado": 0, "propuesto": 0, "estad\u00edstico": 0, "1988": 0, "2017": 0, "recient": 0, "zonificaci\u00f3n": 0, "elaborada": 0, "pontificia": 0, "universidad": [0, 1], "javeriana": 0, "r\u00e1pido": 0, "transitan": 0, "permanent": 0, "intermitent": 0, "longitudinal": 0, "pued": 0, "ser": 0, "efecto": 0, "lluvia": 0, "intensa": 0, "comprend": 0, "autor": 0, "hiperconcentrado": 0, "forma": 0, "proponen": 0, "esquema": 0, "metodol\u00f3gico": 0, "combina": 0, "criterio": 0, "geot\u00e9cnico": 0, "erosi\u00f3n": 0, "laminar": 0, "hidrol\u00f3gico": 0, "estimar": 0, "factor": 0, "detonant": 0, "finalment": 0, "modelo": 0, "fluidodin\u00e1mico": 0, "reolog\u00eda": 0, "propagar": 0, "diferencia": 0, "purament": 0, "bien": 0, "establecida": 0, "f\u00edsicament": 0, "coussot": 0, "meunier": 0, "1996": 0, "brien": 0, "julien": 0, "1985": 0, "pierson": 0, "costa": 0, "1987": 0, "takahashi": 0, "1981": 0, "sin": 0, "embargo": 0, "exist": 0, "unanimidad": 0, "definicion": 0, "espec\u00edfica": 0, "contienen": 0, "proporcion": 0, "variabl": 0, "gener": 0, "definen": 0, "compuesto": 0, "fino": 0, "grueso": 0, "fuerza": 0, "s\u00f3lida": 0, "fluida": 0, "influyen": 0, "fuertement": 0, "iverson": 0, "1997": 0, "nettleton": 0, "2005": 0, "seg\u00fan": 0, "dominant": 0, "relaci\u00f3n": 0, "es": [0, 1], "considerada": 0, "gravitacional": 0, "cruden": 0, "varn": 0, "hasta": 0, "nw": 0, "mucho": 0, "caso": 0, "utilizado": 0, "describir": 0, "intermedio": 0, "esto": 0, "distingu": 0, "aquello": 0, "interaccion": 0, "fragmento": 0, "s\u00f3lido": 0, "dominan": 0, "transferencia": 0, "momento": 0, "cargada": 0, "aquella": 0, "turbulencia": 0, "fluido": 0, "domina": 0, "usa": 0, "deben": 0, "transferir": 0, "sin\u00e9rgica": 0, "sosten": 0, "porqu": 0, "mientra": 0, "levantamiento": 0, "dada": 0, "relativa": 0, "clave": 0, "individu": 0, "part\u00edcula": 0, "ca\u00edda": 0, "deslizamiento": 0, "toda": 0, "as\u00ed": 0, "interstici": 0, "movido": 0, "gravedad": 0, "modo": 0, "fase": 0, "l\u00edquida": 0, "desempe\u00f1a": 0, "papel": 0, "menor": 0, "ancei": 0, "reg\u00edmen": 0, "agent": 0, "princip": 0, "peque\u00f1o": 0, "porcentaj": 0, "transportado": 0, "carga": 0, "suspensi\u00f3n": 0, "altament": 0, "concentrada": 0, "adem\u00e1": 0, "concentraci\u00f3n": 0, "suspendido": 0, "distribuci\u00f3n": 0, "tama\u00f1o": 0, "grano": 0, "debe": 0, "utilizar": 0, "definir": 0, "reologia": 0, "tomado": 0, "wang": 0, "2018": 0, "l\u00edmite": 0, "peso": 0, "diferenciar": 0, "valor": 0, "encima": 0, "30": 0, "70": 0, "bradlei": 0, "1986": 0, "termino": 0, "origen": 0, "causa": 0, "descrita": 0, "slaymak": 0, "divid": 0, "mecanismo": 0, "interno": 0, "externo": 0, "refieren": 0, "intenso": 0, "prolongado": 0, "sismo": 0, "enjambr": 0, "niev": 0, "mile": 0, "1957": 0, "rotura": 0, "presa": 0, "natural": 0, "liberaci\u00f3n": 0, "instant\u00e1nea": 0, "resalta": 0, "desestabilizaci\u00f3n": 0, "removilizaci\u00f3n": 0, "clasificacion": 0, "incluyen": 0, "hutchinson": 0, "1978": 0, "clasifican": 0, "vertient": 0, "espacialment": 0, "continuo": 0, "superfici": 0, "cizallamiento": 0, "corta": 0, "duraci\u00f3n": 0, "poco": 0, "espaciada": 0, "generalment": 0, "conservan": 0, "podr\u00edan": 0, "denominars": 0, "tierra": 0, "cuando": 0, "mm": 0, "distinguen": 0, "forman": 0, "propio": 0, "camino": 0, "hacia": 0, "abajo": 0, "vall": 0, "siguen": 0, "canal": 0, "existent": 0, "tambien": 0, "nombrar": 0, "crosta": 0, "1990": 0, "usar": 0, "significado": 0, "amplio": 0, "dividi\u00e9ndolo": 0, "cuatro": 0, "categor\u00eda": 0, "i": 0, "orden": 0, "cero": 0, "originado": 0, "desgarr": 0, "superficial": 0, "canalizada": 0, "media": 0, "rotacional": 0, "traslacional": 0, "iii": 0, "intercuenca": 0, "mayor": 0, "45": 0, "iv": 0, "dan": 0, "inicio": 0, "estrecho": 0, "causado": 0, "falla": 0, "ruptura": 0, "bloqueo": 0, "taxonom\u00eda": 0, "newtoniano": 0, "reol\u00f3gico": 0, "ecuacion": 0, "utilizada": 0, "modelar": 0, "mud": 0, "propiedad": 0, "controlada": 0, "cuya": 0, "va": 0, "identifican": 0, "cinco": 0, "definido": 0, "descarga": 0, "excesiva": 0, "trav\u00e9": 0, "saltaci\u00f3n": 0, "lecho": 0, "var\u00eda": 0, "20": 0, "50": 0, "aplicado": 0, "m\u00e1": 0, "arena": 0, "v": 0, "funci\u00f3n": 0, "cual": 0, "encuentran": 0, "granular": 0, "dentro": 0, "lahar": 0, "volc\u00e1nico": 0, "basada": 0, "dividen": 0, "l\u00edquido": 0, "aparent": 0, "caracterizado": 0, "tener": 0, "peque\u00f1a": 0, "concentracion": 0, "dividido": 0, "vez": 0, "continua": 0, "presenta": 0, "el\u00e1stico": 0, "medibl": 0, "a\u00fan": 0, "parec": 0, "fluir": 0, "pl\u00e1stico": 0, "hai": 0, "oldrich": 0, "leroueil": 0, "picarelli": 0, "cargado": 0, "caudal": 0, "pico": 0, "compar": 0, "desestabilizado": 0, "masivo": 0, "exced": 0, "normal": 0, "tracci\u00f3n": 0, "diferencian": 0, "ya": 0, "\u00faltimo": 0, "limitado": 0, "primer": 0, "segundo": 0, "fuert": 0, "\u00e1rea": [0, 1], "alcanzan": 0, "solo": 0, "uno": 0, "kil\u00f3metro": 0, "cuadrado": 0, "da": 0, "arranqu": 0, "recorrido": 0, "pueden": 0, "ocurrir": 0, "grand": 0, "dep\u00f3sito": 0, "extienden": 0, "distancia": 0, "part": 0, "lago": 0, "glacial": 0, "denominado": 0, "glof": 0, "lake": 0, "outburst": 0, "otra": 0, "usan": 0, "denominar": 0, "drenan": 0, "hidrogr\u00e1fica": 0, "estado": 0, "unido": 0, "usg": 0, "sigla": 0, "ingl": 0, "basado": 0, "jakob": 0, "tre": 0, "insuficient": 0, "afectar": 0, "comportamiento": 0, "cambia": 0, "significativament": 0, "conviert": 0, "capaz": 0, "soportar": 0, "grava": 0, "baja": 0, "est\u00e1tico": 0, "gaum": 0, "2009": 0, "utilizan": 0, "misma": 0, "clasificar": 0, "europa": 0, "lugar": 0, "cuanto": 0, "considerado": 0, "aulitzki": 0, "1980": 0, "presentan": 0, "sterl": 0, "corresponden": 0, "viscoso": 0, "pulso": 0, "m": 0, "capacidad": 0, "caracterizan": 0, "ausencia": 0, "presencia": 0, "org\u00e1nico": 0, "dimension": 0, "tienen": 0, "escala": 0, "pueda": 0, "traducirs": 0, "literalment": 0, "contrario": 0, "correlacion": 0, "descripcion": 0, "proporcionada": 0, "nuestro": 0, "pa\u00ed": 0, "avenida": [], "torrencial": [], "texto": 1, "guia": 1, "curso": 1, "geoespaci": 1, "posgrado": 1, "curricular": 1, "medio": 1, "ambient": 1, "geociencia": 1, "facultad": 1, "mina": 1, "nacion": 1, "sede": 1, "medell\u00edn": 1, "dictada": 1, "profesor": 1, "edier": 1, "aristiz\u00e1b": 1}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"welcom": [], "your": [], "jupyt": [], "book": [], "markdown": [], "file": [], "what": [], "myst": [], "sampl": [], "role": [], "direct": [], "citat": [], "learn": [], "more": [], "notebook": [], "an": [], "exampl": [], "cell": [], "creat": [], "quickli": [], "add": [], "yaml": [], "metadata": [], "content": [], "code": [], "block": [], "output": [], "avenida": [0, 1], "torrencial": [0, 1]}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9, "sphinx": 56}})